{
    "question": "Besar gaya gravitasi di permukaan bulan adalah seperenam kali gaya gravitasi bumi. Bila massa benda 6 kg dan percepatan gravitasi bumi 9,8 m/s2 , maka berat benda di permukaan bulan adalah.......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "percepatan gravitasi bulan= 1/6 x 9.8 = 9,8/6<br>w= m x g<br>= 6kg x 9,8/6<br>= 9,8 N<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagian-magnet-yang-mempunyai-gaya-tarik-paling-kecil-adalah-542",
            "question": "Bagian magnet yang mempunyai gaya tarik paling kecil adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada bagian tengah karena bagian tengah netral dan pada kutub selatan ...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jika-pendaki-gunuing-yang-mendaki-di-ketinggian-yang-terl-158",
            "question": "Mengapa jika pendaki gunuing yang mendaki di ketinggian yang terlalu tinggi,hidungnya bisa berdarah? Jelaskan pendapatmu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena suhu pada ketinggian tertentu terlalu dingin untuk kondisi normal tubuh..sehingga paru paru tidak bekerja secara normal..sehingga mengakibatkan darah keluar dari hidung (mimisan)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena perbedaan suhu yang drastis dr suhu normal sehingga pengadaptasian tubuh untuk pernapasan membuat orang tersebut tersiksa sehingga keluarlah darah atau mimisan. ini juga yang menyebabkan mimisan darahnya dibuang karena tidak bisa digunakan pada kondisi tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yang-diperlukan-untuk-mengangkat-benda-150-n-kesuatu-tempat-701",
            "question": "usaha yang diperlukan untuk mengangkat benda 150 N kesuatu tempat dengan tinggi 5 m diatas tanah adalah sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W = F . s<br>\u00a0 \u00a0 = 150 . 5<br>\u00a0 \u00a0 = 750\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "w = fs<br>\u00a0 \u00a0 = 150 x 5<br>\u00a0 \u00a0 = 750<br><br>aku sh bljr kya gtu , gak tau dh klo slah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-yang-beratnya-400-n-duduk-di-salah-satu-ujung-papan-727",
            "question": "seorang anak yang beratnya 400 N duduk di salah satu ujung papan jungkat-jungkit pada jarak 1,5 m dari titik tumpunya. pada jarak berapa dari titik tumpunya, seorang anak lain yang beratnya 300 N harus duduk supaya seimbang dengan anak yang pertama? mohon dibantu.. terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gini ,ini sama kyk perbandingan gitu<br>berat x jarak\u00a0anak A = \u00a0berat x jarak anak B<br>400 x 1,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 300 x\u00a0[tex] x[/tex]<br>\u00a0600 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] 300x[/tex]<br>[tex] x[/tex] \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 600/300<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0= 2 meter<br><br>jadi jarak anak agar jungkat jungkit seimbang memerlukan jarak 2 meter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-bahan-penyusun-asteroid-869",
            "question": "Apa saja bahan penyusun asteroid?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Asteroid yang lebih dekat dengan matahari sebagian besar tersusun dari karbon sedangkan yang lebih jauh terdiri dari batuan silikat.</span><span>Asteroid tersusun dari berbagai mineral yang berbeda.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0</span><span>1. Asteroid Kelas C\u00a0</span><span>Asteroid jenis ini berada diluar sabuk bumi, berwarna gelap dan terutama tersusun dari karbon.</span><span>2. Asteroid Kelas D</span><span>Asteroid jenis ini juga dikenal sebagai asteroid Trojan Jupiter, berwarna gelap serta tersusun terutama oleh karbon.</span><span>3. Asteroid Kelas S</span><span>Asteroid kelas S ditemukan di sabuk bagian dalam bumi, lebih dekat ke Mars dan terdiri dari sebagian besar batu dan besi.</span><span>4. Asteroid Kelas V</span><span>Asteroid kelas V memiliki orbit paling jauh antara orbit Jupiter dan Uranus. Asteroid jenis ini tersusun dari batuan beku (material erupsi).[]</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "variabel-yang-dapat-diubah-ubah-disebut-861",
            "question": "Variabel yang dapat diubah ubah disebut\r\n....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Variabel yang bisa diubah-ubah disebut juga variabel\u00a0bebas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "variabel bebas adalah variabel yang dapat diubah ubah contoh : cahaya matahari<br>sedangkan variabel kontrol adalah variabel yang telah di tentukan contoh : pemberian pupuk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-beda-kuat-bunyi-dengan-tinggi-bunyi-762",
            "question": "Apa beda\u00a0kuat bunyi dengan tinggi bunyi\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kuat Bunyi (Intensitas Bunyi)\u00a0<span>adalah keras atau lemahnya bunyi yang terdengar. Kuat bunyi bergantung pada amplitudo. Semakin besar amplitudo getaran sumber bunyi, semakin keras bunyi yang dihasilkan. Sebaliknya, semakin kecil amplitudo getaran sumber bunyi, semakin lemah bunyi yang dihasilkannya<br><br><br>bunyi tinggi adalah bunyi yg dihasilkan getaran udara yang bergelombang rapat</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-step-up-mempunyai-daya-masukan-300-watt-dan-734",
            "question": "sebuah transformator step-up mempunyai daya masukan 300 watt dan daya keluaran 225 watt .efisiensi transformator tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03b7= Ps/Pp x 100%<br>=225/300 x 100%<br>=75%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-orang-menggigil-ketika-kedinginan-744",
            "question": "Mengapa orang menggigil ketika kedinginan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mengapa orang menggigil ketika kedinginan <strong>Hal ini dikarenakan otak memberikan perintah kepada otot untuk bergerak supaya tidak kedinginan. Menggigil tersebut berfungsi untuk menaikkan suhu yang ada pada tubuh.</strong></p><h2><strong>P</strong>embahasan</h2><p>Dalam mengangkut barang kita menggunakan tangan. Didalam tangan tersebut terdapat suatu otot yang berfungsi untuk mengangkut suatu barang. Otot melekat pada tulang tulang tubuh dan tertutupi oleh kulit. Otot juga merupakan gerak aktif yang digerakkan oleh rangka tubuh. Hal ini kita dapat melakukan sesuatu yang bisa dilakukan oleh kita. Jika kita tidak mempunyai otot, maka kita akan sulit bergerak.</p><p></p><p>Didalam tubuh kurang lebih 40% massa otot yang terdapat pada tubuh. Otot terbentuk seperti serabut kecil kecil, tetapi jika digabungkan akan menjadi padat dan kuat. Selain ditangan, otot juga terdapat pada jantung, dan kaki. Otot tersebut memiliki fungsi tersendiri untuk bergerak dan melakukan sesuatu. Otot bergerak karena adanay perintah dari otak. Jika otak memberikan perintah untuk mengangkat barang, maka otot tangan akan bergerak.</p><p></p><h3>Gerak dan Kerja Otot</h3><ul><li><strong>Otot sinergis</strong>, yaitu suatu otot yang mengalami kontraksi dan relaksasi secara bersama sama. Otot sinergis disebabkan oleh gerak otot yang bergerak secara bersama. Dikatakan gerak sinergis yaitu apabila kedua otot tersebut mengalami gerak yang arahnya yang sama. Contoh tangan melakukan menadah, gerak tulang rusuk</li><li><strong>Otot Antagonis</strong>, yaitu suatu otot yang mengalami kontraksi dan relaksasi yang berbeda beda. Otot antagonis yatiu gerak otot yang bergeraknya secara berlawanan. Otot pertama akan mengalami kontraksi, sedangkan otot yang kedua mengalami relaksasi. Contoh otot bisep dan otot trisep</li></ul><p></p><h3>Macam Macam Otot</h3><ul><li><strong>Otot polos</strong>, yaitu suatu otot yag memiliki bentuk menggelendong dan kedua ujungnya berbentuk runcing. Pada bagian tengahnya terdapat intisel. Otot polos ini terdapat pada paru paru, pembuluh darah, dan lambung. Otot polos bekerja diluar kesadaran</li><li><strong>Otot lurik</strong>, yaitu suatu otot yang memiliki bentuk seperti tabung. Didalam satu otot terdapat intisel yang banyak. Otot ini sering ditemukan pada otot paha, otot dada, dan otot betis. Otot lurik bekerja diatas kesadarannya </li><li><strong>Otot jantung</strong>, yaitu otot yang memiliki bentuk yang bercabang. Pada otot tersebut terdapat 1 atau banyak intisel. Otot ini hanya ditemukan pada jantung. Otot jantung bekerja diluar kesadaran</li></ul><h2></h2><h2>Pertanyaan\n</h2><p>mengapa orang menggigil ketika kedinginan?</p><h2>Jawab</h2><p>Hal ini dikarenakan otak memberikan perintah kepada otot untuk bergerak supaya tidak kedinginan. Menggigil tersebut berfungsi untuk menaikkan suhu yang ada pada tubuh. Hal ini tubuh tidak mengalami kedinginan</p><p></p><h2>Pelajari Lebih Lanjut</h2><p>https://brainly.co.id/tugas/275267</p><p>https://brainly.co.id/tugas/12474825</p><p>https://brainly.co.id/tugas/235279</p><h2></h2><h2>Detail Jawaban</h2><p>Kelas : VIII\n</p><p>\nMapel : Biologi\n</p><p>\nKata kunci : Otot\n</p><p>\nBab : 2\n</p><p>\nKategori : Sistem gerak pada manusia\n</p><p>\nSub kategori : Otot sebagai alat gerak aktif\n</p><p>\nKode soal : 4\n</p><p>\nKode kategorisasi : 8. 4. 2</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-sebesar-10n-dilambangkan-anak-panah-sepanjang-4cm-resultan-121",
            "question": "gaya sebesar 10n dilambangkan anak panah sepanjang 4cm. resultan dari 5n\u00a0+ 25n - 15n akan mempunyai panjang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10n = 4cm<br>1n = 4/10<br>1n = 0,4<br><br>5n+25n-15n= 5(0,4) + 25(0,4) - 15(0,4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 + 10 - 6 = 6cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5n+25n-15n = 15n<br>karena 10n melambangkan 4cm, maka 15n berarti =&gt;\u00a0[tex] \\frac{15}{10} [/tex] x 4 = 6 cm<br>jadi resultan gaya tersebut akan memiliki panjang 6 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}